議員倡社服令罪犯 清潔社區防治鼠患

近年因違法被判入懲教院所者每年逾一萬人次，大部分刑期由少於一年至三年不等；另外，亦有違法人士被判緩刑，惟各界人士均指，相比起這些刑罰，社會服務令（下稱社服令）讓違法者透過做無薪工作服務社會，更有意義和富教育意味。現時每年逾千人被判處社服令，本港正爆發大鼠戊型肝炎、沙灘又遍布一堆堆垃圾，立法會議員建議，可安排被判社服令人士參與清潔社區，以助減少鼠患和改善衞生，相得益彰。
「太短時間監禁，喺裏面（監獄）嘅培訓同學習時間有限。」一直關注和協助更生人士的香港社區組織協會社區組織幹事吳衛東指，對於年輕人或初犯人士，若判處社服令做一些社區服務，成效會較短期監禁理想，因為他們在獄中缺乏家人支持，但接受社服令則可使他們貢獻社會，更加有幫助。
社會服務令計劃是一項根據香港法例第378章《社會服務令條例》的社區層面判刑。法庭可向十四歲或以上干犯可判監禁罪行人士判處社服令，服令者在感化主任督導下，須於十二個月內完成不超過二百四十小時的無薪社會服務工作。

一定要收貨先算完成

覺得幾好
好多文明國家都係咁
又唔洗啲七八十歲嘅老人家咁辛苦